[賽跑冠軍] 鴨脷洲今起一嘟延3秒綠燈 長者：加咗都趕唔切

運輸署計劃今個月起在全港9區試行智能綠燈延長裝置，位於鴨脷洲大街的裝置今日起啟用，長者及傷殘人士只需在感應器上拍個人八達通卡，綠燈閃動時間便會延長3至4秒，由14秒加至18秒時間，綠燈閃動時會通過倒數器顯示剩餘過路時間。

現場環境所見，兩邊行人路相距2條行車綫，距離僅短短約3米多，民主黨社區主任陳炳洋指，紅綠燈是近年才加裝，「其實係冇乜需要，街坊都慣咗喺路口位就咁過」，故斑馬線的使用率不高。加上附近車輛流量不多，離下一個交通燈位遠，他認為運輸署選址奇怪，「喺度試就真係就咁試部機」，未能測試有關裝置對路面情況的影響。但他對政策表示開放，延長綠燈3秒「好過冇」，或會對有需要的街坊有幫助，希望裝置能惠及其他有需要人士，並非只限於長者和殘疾人士。

鴨脷洲大街主要有4間老人中心，但觀察所見，不少出入安老中心的長者都未有使用裝置。在鴨脷洲居住已28年的張伯指，因有腳患行動不便，平日都是以小巴代步為主，偶然到鴨脷洲大街會使用斑馬線，但都不夠時間過馬路。張伯受腳患影響步履蹣跚，需持拐杖輔助走路，他即席試用了延長綠燈服務，但即使多了數秒時間，綠燈閃動過後他仍趕不及走上行人路，「對我來講就冇乜作用，靠自己睇時間」，即使轉了紅燈亦要繼續向前行，興幸從未有危險情況發生，「平時司機都好識體諒」，認為若裝置能延長多幾秒更好。

我賽跑冠軍黎架

應該每個燈位加裝運輸帶等長者可以準時過馬路

其實班老人家攞個八達通出嚟都用多過3秒

唔係下下都要用磁力操控既

唔使攞個八達通出嚟唔代表佢地可以行快3秒

無限啪卡

啪一次3秒

整個野會彈張一百蚊係對面地下，d 廢老跑得快過你呀

承太郎 : 11 秒..

阿伯個個出 stand

噢啦 !噢啦 !噢啦 !噢啦 !噢啦 !噢啦 !噢啦 !噢啦 !噢啦 !噢啦 !噢啦 !噢啦 !噢啦 !噢啦 !噢啦 !噢啦 !噢啦 !噢啦 !噢啦 !噢啦 !噢啦 !噢啦 !噢啦 !噢啦 !噢啦 !噢啦 !噢啦 !噢啦 !噢啦 !噢啦 !噢啦 !噢啦 !噢啦 !噢啦 !噢啦 !噢啦 !噢啦 !噢啦 !噢啦 !噢啦 !噢啦 !噢啦 !噢啦 !噢啦 !噢啦 !噢啦 !噢啦 !噢啦 !噢啦 !噢啦 !噢啦 !噢啦 !噢啦 !噢啦 !噢啦 !噢啦 !

平時妹妹下比人呠應該會舉起支拐杖跑

第一：教識左佢地睇燈先
第二：佢地永遠都唔會考慮自己夠唔夠快，一心只諗過左先，有車就舉手

JOJO 睇上腦

拍一下三秒...如果幾十個阿伯一人一下

諗都唔好諗
現時都有一啲可以比人拍嘅機(黃色)
姑勿論有冇用都好
但好少見廢老主動拍
好似舊野有菌咁

你去睇下金鐘站
快過小明